{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_000056",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-08-18",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "(구)한일은행 강경지점"
    },
    "text": "（九）韓日銀行江景支店 ((구)한일은행 강경지점)\\n\n忠清南道論山市江景邑桂白路167番キル50\\n\n江景邑塩川里の塩辛市場から市内に入ってくると、道端に色あせた赤レンガの建物が現れます。この建物は1905年に設立された韓湖農工銀行江景支店で、資本金は50万環でした。しかしその後、国権が侵奪され、日帝によって韓湖農工銀行は朝鮮殖産銀行に改編され、江景支店として利用されました。さらに解放と共にこの建物は韓日銀行江景支店になり、その後は忠清銀行江景支店となりました。この建物は江景地域が栄えた近代時期の商圏を象徴する金融施設です。建物の延べ面積は60坪で、地上1階の規模です。建物は西向きに位置し、右側に倉庫、後方に住居があります。建物の外観は前面部分と金庫室を除き、側面が対称になっており、高い天井(7.2m)の空間に比べて内部は明るく広く感じられます。建物のコニス部分には華麗な装飾が施されていますが、入口は比較的小さく作られ、銀行としての権威と機能を反映しています。この建物は6·25戦争の爆撃で屋根部分が破壊されましたが、後に一部が復旧されました。所有者は論山市で、建物は地上1階の組積造です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ設立されましたか？",
            "answer": "この建物は1905年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "資本金はいくらでしたか？",
            "answer": "資本金は50万環でした。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために利用されましたか？",
            "answer": "この建物は韓湖農工銀行江景支店として利用されました。"
        },
        {
            "question": "江景支店としての利用はいつから始まりましたか？",
            "answer": "江景支店としての利用は国権が侵奪され、日帝によって韓湖農工銀行が朝鮮殖産銀行に改編された後で始まりました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような金融施設ですか？",
            "answer": "この建物は江景地域が栄えた近代時期の商圏を象徴する金融施設です。"
        },
        {
            "question": "この建物の延べ面積は何坪ですか？",
            "answer": "この建物の延べ面積は60坪です。"
        },
        {
            "question": "この建物の位置はどこにありますか？",
            "answer": "この建物は江景邑塩川里の塩辛市場から市内に入ってくると、道端にあります。"
        },
        {
            "question": "この建物の外観はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この建物の外観は前面部分と金庫室を除き、側面が対称になっており、入口は比較的小さく作られています。"
        },
        {
            "question": "この建物は何戦争で被害を受けましたか？",
            "answer": "この建物は6・25戦争で爆撃を受け、屋根部分が破壊されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は現在誰の所有ですか？",
            "answer": "この建物は論山市の所有です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 368,
        "QA": 341
    }
}